const quizQuestions16 = [
    {
        question: "Quais são os principais fatores que influenciam nos custos da soldagem?",
        answers: [
            "Consumíveis, equipamentos e mão de obra",
            "Consumíveis e treinamento de operador/soldador",
            "Custo de eletricidade, equipamentos e material de segurança",
            "Preparação e fixação das chapas, assim como pós operações de limpeza"
        ],
        correctAnswer: "0"
    },
    {
        question: "Em relação a soldagens de barras de reforço (vergalhão), pode afirmar que:",
        answers: [
            "Nunca devem ser soldadas de topo",
            "As uniões podem ser feitas por barras transpassadas",
            "Não devem ser soldadas, a menos que com alto pré-aquecimento, para evitar trinca a frio",
            "Qualquer processo a arco pode ser usado para soldagem, mas deve-se evitar os processos por resistência elétrica"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Em relação à técnica de soldagem a quente para ferros fundidos, é correto usar:",
        answers: [
            "Resfriamento muito rápido",
            "Eletrodos de níquel",
            "Eletrodos de ferro e/ou aço",
            "Temperatura de trabalho de no máximo 300 oC"
        ],
        correctAnswer: "2"
    },
    {
        question: "Ao se soldar ligas de Níquel devem-se atentar ao fato de que:",
        answers: [
            "Há possibilidade de perda de tenacidade",
            "Há susceptibilidade a trincas de solidificação",
            "Há susceptibilidade à temperabilidade",
            "O ponto de fusão é alto"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Com relação às tensões residuais e distorções decorrentes da soldagem, qual das afirmações abaixo pode"
                    + " ser considerada correta?",
        answers: [
            "Maiores níveis de tensões residuais devidas à soldagem estão sempre relacionados a maiores níveis de distorções",
            "Maiores restrições impostas à peça durante a soldagem podem reduzir os níveis finais de distorções",
            "Maiores restrições impostas à peça durante a soldagem podem conduzir a menores níveis de tensões residuais",
            "As distorções decorrentes da soldagem podem ser causadas somente pelo aquecimento sem influência das tensões"
                + " residuais"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Com relação à soldagem do Titânio e suas ligas é correto afirmar que:",
        answers: [
            "Trata-se de um metal denso e refratário, tendo aplicação típica em estruturas para serviço a elevada temperatura",
            "Trata-se de um metal muito reativo, exigindo cuidados especiais para sua proteção (gases inertes com altas"
                + " purezas)",
            "As ligas alfa-beta e beta metaestáveis são endurecíveis por precipitação e, desta forma, não são soldáveis",
            "O titânio comercialmente puro é relativamente fácil de soldar, não sendo fragilizável pelo hidrogênio"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Assinale a afirmativa correta:",
        answers: [
            "A austenita é a solução sólida intersticial de carbono no ferro gama (estrutura CFC)",
            "A austenita é uma solução sólida intersticial de ferro gama contendo carbono no contorno de grãos austenítico"
                + " (estrutura HC)",
            "A ferrita é uma solução do carbono no ferro gama (estrutura CCC)",
            "A austenita é a solução sólida intersticial de carbono no ferro delta (estrutura CCC)"
        ],
        correctAnswer: "0"
    },
    {
        question: "Com relação à microestrutura da Zona Fundida de uma solda de apenas um passe em um aço baixo carbono"
                    + " pode-se afirmar: ",
        answers: [
            "A ferrita acicular é o constituinte que tende a contribuir de forma mais favorável para uma maior tenacidade",
            "A ferrita primária de contorno de grão forma-se a temperaturas inferiores à ferrita de segunda fase",
            "A formação de carbonetos de ferro favorece a nucleação de ferrita acicular",
            "A perlita superior é o constituinte mais comum na Zona Fundida"
        ],
        correctAnswer: "0"
    },
    {
        question: "Sobre a soldabilidade dos aços ao carbono é correto afirmar que:",
        answers: [
            "A soldabilidade dos aços diminue com o aumento do teor de carbono em função da elevada tenacidade da"
                + " microestrutura formada",
            "A soldabilidade dos aços diminue com o aumento do teor de carbono em função do aumento da temperabilidade do"
                + " material",
            "Quanto maior o valor do carbono equivalente de um aço melhor a sua soldabilidade",
            "O carbono equivalente reflete em um único número o efeito da composição química sobre os vários tipos de"
                + " microestrura formada na ZF"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Sobre a ZAC é correto afirmar que:",
        answers: [
            "A microestrura final da ZAC depende somente da velocidade de resfriamento desta região",
            "A região de granulação grosseira da ZAC corresponde a porções do metal base aquecidas acima de sua temperatura"
                + " de crescimento de grão, tendo uma microestrutura caracterizada pelo seu elevado tamanho de grão austenítico",
            "A microestrutura final da ZAC não depende do tamanho de grão austenítico",
            "A microestrutura final da ZAC, resultante da transformação da ferrita, depende dos teores de carbono e de"
                + " elementos de liga no aço"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Na documentação técnica da qualificação de uma EPS, é necessário, conforme a maioria das normas, conter,"
                    + " salvo restrição contratual: ",
        answers: [
            "Assinatura do soldador que participou dos ensaios de qualificação",
            "Assinatura do chefe emidiato do soldador que participou dos ensaios de qualificação",
            "Assinatura de um inspetor de soldagem qualificado para a devida norma, podendo ser da mesma empresa",
            "Assinatura de um representante de uma sociedade classificadora independente"
        ],
        correctAnswer: "2"
    }
];